\makeatletter

%%% Макет страницы %%%
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=1cm}


%%% Кодировки и шрифты %%%
%\renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Включаем Times New Roman

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy					% Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000		% Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000		% Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца
\doublehyphendemerits=1000000
\@beginparpenalty=10000



\def\lnum{\addfontfeatures{RawFeature=-onum,RawFeature=+lnum}}


\ifluatex
  \directlua{
    super_tbl = {['0']='⁰',['1']='¹',['2']='²',['3']='³',['4']='⁴',['5']='⁵',['6']='⁶',['7']='⁷',['8']='⁸',['9']='⁹'}
    sub_tbl   = {['0']='₀',['1']='₁',['2']='₂',['3']='₃',['4']='₄',['5']='₅',['6']='₆',['7']='₇',['8']='₈',['9']='₉'}
    function translate(s, tbl)
        for from, to in pairs(tbl) do
          s = s:gsub(from, to)
        end
        return s
    end
    function to_superscript(s)
      return translate(s, super_tbl)
    end
    function to_subscript(s)
      return translate(s, sub_tbl)
    end
  }
  \newdimen\vfraclower \vfraclower=0.15ex
  \def\vfrac#1#2{\leavevmode\lower\vfraclower\hbox{\directlua{tex.sprint(
    to_superscript("\luatexluaescapestring{#1}"),'⁄',
    to_subscript("\luatexluaescapestring{#2}")
  )}}}
\else
  \def\vfrac#1#2{$^{#1}$⁄$_{#2}$}
\fi


%%% Problem with fontspec's WordSpace: http://tex.stackexchange.com/questions/290937/new-version-of-fontspec-gives-wordspace-error
%\ExplSyntaxOn\__fontspec_keys_define_code:nnn{fontspec-addfeatures}{WordSpace}{}\ExplSyntaxOff

%%% Библиография %%%
\makeatletter
%\bibliographystyle{utf8gost705u}	% Оформляем библиографию в соответствии с ГОСТ 7.0.5
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}	% Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

%%% Изображения %%%
\graphicspath{{images/}} % Пути к изображениям
\includefigdir{images}

%%% Цвета гиперссылок %%%
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{
    colorlinks, linkcolor={linkcolor},
    citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

%%% Оглавление %%%
\renewcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep}


%%% Настройки hyperref
\hypersetup{
  hidelinks,
  %allcolors = black,
  %colorlinks = true,
}
\def\UrlFont{}


%%% Настройки siunitx

\sisetup{
  mode = text,
  range-phrase = {–},
  text-rm = {\rmfamily\lnum},
  %math-rm = {\mathrm},
}
\DeclareSIUnit\Xo{\ensuremath{X_0}}

%%% Настройки titlesec

% Переносить заголовки, близкие к низу страницы:
\renewcommand\bottomtitlespace{.2\textheight}

% Не использовать нумерацию:
%\setcounter{secnumdepth}{0}

\input titlesec


\def\smallunkern{\kern-0.05em\relax}
\def\bigunkern{\kern-0.1em\relax}

\newrobustcmd\reffig[1]{рис.\smallunkern~{\lnum\ref{fig:#1}}}
\newrobustcmd\seefig[1]{см.\smallunkern~\reffig{#1}}

\newrobustcmd\reftbl[1]{табл.\smallunkern~{\lnum\ref{tbl:#1}}}
\newrobustcmd\seetbl[1]{см.\smallunkern~\reftbl{#1}}

%

\newrobustcmd\abbr[1]{{\addfontfeatures{
    Scale = 0.9,
    Letters = Uppercase,
    Numbers = Uppercase,
    Kerning = Uppercase,
    LetterSpace = 5,
    %WordSpace = 1.2,
  }%
  \spaceskip=1.2\spaceskip\relax%
  #1}}
\newrobustcmd\century[1]{\abbr{#1}}

% xspace exceptions
\xspaceaddexceptions{“»…\-\=\xspace}

%-------------------%
% Formatting macros %

\NewDocumentCommand\inchapter{mo}{\textbf{#1}\IfValueT{#2}{~«\textit{#2}»}\xspace}
\NewDocumentCommand\thepoint{m}{\underline{\textbf{#1}}}
\let\strong\undefined
\newrobustcmd\strong[1]{\underline{\textbf{#1}}}
\newrobustcmd\question[1]{\?{\rule{5em}{1pt}#1\rule{5em}{1pt}}}
\newrobustcmd\?[1]{\textbf{\color{red}#1}}
\newrobustcmd\tobewritten[1]{\bigskip\hrule\smallskip{\par\raggedleft\color{darkgray}\itshape #1\par}\smallskip\hrule\bigskip}

% penalize short last line of a peregraph:
\everypar={\parfillskip=0.6\columnwidth plus 0.05\columnwidth minus 0.34\columnwidth}

\def\footnoteDot#1#2{\rlap{#2}\footnote{#1}\kern0.1em\spacefactor\sfcode`#2\relax}

\AtBeginDocument{\nonfrenchspacing}

%\setcounter{highnamepenalty}{10000}
\renewrobustcmd*\bibnamedelimd{\,}
\renewrobustcmd*\bibnamedelimi{\,}
\renewrobustcmd*\bibinitdelim{\,}
\renewrobustcmd*\postnotedelim{,~}
\let\cite\parencite
\let\cites\parencites

% pluralform{<число>}{штука}{штуки}{штук}
\newrobustcmd\pluralform[4]{%
  \expandarg
  \IfInteger{#1}{%
    \def\MODten{\intcalcMod{#1}{10}}%
    \def\MODhun{\intcalcMod{#1}{100}}%
    \ifthenelse{\MODhun > 10 \AND \MODhun < 20}{#4}{% …teen exception
      \ifthenelse{\MODten > 1 \AND \MODten < 5}{#3}{% …2, …3, …4
        \ifthenelse{\MODten = 1}{#2}{#4}% …1
      }%
    }%
  }{#4}%
}
\newcommand\pluralcount[5]{#1~#2\pluralform{#1}{#3}{#4}{#5}}



% <graphics>

\definecolor{1}{rgb}{0.368417, 0.506779, 0.709798}
\definecolor{2}{rgb}{0.880722, 0.611041, 0.142051}
\definecolor{3}{rgb}{0.560181, 0.691569, 0.194885}
\definecolor{4}{rgb}{0.922526, 0.385626, 0.209179}
\colorlet{1'}{1!50}  \colorlet{1''}{1!20}
\colorlet{2'}{2!50}  \colorlet{2''}{2!20}
\colorlet{3'}{3!50}  \colorlet{3''}{3!20}
\colorlet{4'}{4!50}  \colorlet{4''}{4!20}

\input tikzset

% </graphics>

%e-TeX: interword spacings in the last line of a paragraph
%       to be the same as in the penultimate line:
\lastlinefit=1000


\sisetup{
  input-product=x,
  product-units=power,
  sticky-per,
}



\makeatother
